澳美研五倍音速導彈 料五年實戰

節錄

澳美研五倍音速導彈 料五年實戰

■報告又建議北約與像澳洲的非成員國民主國家加強關係抗華。

澳洲和美國前日聯合宣佈，將共同研製五倍音速以上的空射型極音速巡航導彈（hypersonic cruise missile），預計最快五年可以實戰部署，抗衡中國和俄羅斯在該領域的領先優勢。

澳洲防長雷諾斯形容極音速巡航導彈將是「改寫遊戲規則」的重要武器，。。。。。。。。。。。

墨爾本發射 7分鐘抵悉尼

兩國構思中的極音速巡航導彈，比傳統的巡航導彈更輕更小，可以由澳洲皇家空軍現役的F-18戰機、F-35隱形戰機或P-8巡邏機攜帶，若由墨爾本上空發射，能七分鐘內飛抵悉尼，將賦予澳洲軍隊區內遠程投射能力和應對威脅的快速反應。坎培拉早前宣佈未來10年增加軍費40%，並將軍事焦點由太平洋擴大到印太地區，針對中國意味相當濃厚。

由於極音速巡航導彈速度快、飛行高度低、機動性強，無論是追蹤抑或攔截都不容易，因而被各國視為未來戰場上的利器，俄羅斯去年已部署了全球首款可攜帶核彈頭的極音速導彈。據悉，中國亦有類似武器配備常規彈頭。

路透社/ 《坎培拉時報》